Jõe mõisas sel 16mal Aprillil 1865
Sai Koggokonna kohto ette kutsutud Adam Pender, selle Mäkkatsi heinawarguse pärrast, Tawet Kütti ütlemisse järrele sai Adam Pendri jurest need heinad leitud ja Adam Tunnistas, et temma üks Korem ristikheinad 50 kopp. eest Kallaste Külla ostnud.
Se wargusse peäle Koggokonna Kohhus mõistis 15 löki temmale.
P. Widrik Eres xxx
2) Ellias Tamm xxx
3) Karel Mäggi xxx
W. Kustaw Mälsohn xxx
